【慘不忍睹】「731部隊」東北做人體實驗 NHK再播紀錄片

1931年，日本大舉侵略中國，其間日軍「731部隊」在中國東北地區進行人體實驗。日本NHK電視台昨晚一輯名為《731部隊——人體實驗是這樣展開的》的紀錄片，上下兩集共約110分鐘，詳細講述日軍進行人體實驗，及研發細菌武器的醜陋罪行。

紀錄片利用此前在俄羅斯獲取的日本戰犯接受哈巴羅夫斯克法庭審判時的錄音資料、數百件相關文件以及對731部隊前成員的家屬採訪製作而成。

紀錄片中稱，自1931年「九·一八」事變開始，日本731部隊便不顧國際社會禁令，在部隊隊長石井四郎的命令下秘密研發細菌武器，並把中國人當成「材料」進行人體實驗。

片中講述前衞生兵古都以證人身份在法庭上講述實驗過程。古都供稱，首先把傷寒細菌注入西瓜、真桑瓜等瓜類，在實驗室觀察細菌繁殖，確認完全繁殖成功之後，讓「滿洲人」和「支那人」（中國人）吃下水果，最後全部感染細菌。

另外，前軍醫西俊英證實稱，當時731部隊駐地有專門進行鼠疫實驗的場所，把4至5名囚犯關進房間，散佈鼠疫病菌讓他們全部感染。當時日本軍人把用於實驗的中國人稱作「匪賊」（即土匪，強盜意思）。

紀錄片中稱，被用於人體實驗的還有女性和兒童，有時會對他們實施救援，過段時間再用於另一項人體實驗，直到死亡為止。紀錄片又指，時任部隊長石井四郎從日本東京大學、京都大學等高等學府網羅優秀醫學人才，這些人被稱為「技師」，各人會在東北地區秘密研發細菌武器。731部隊當時制訂嚴苛的管理規定，「不許對外說起關於人體實驗的任何事」。

這些本應治病救人的醫生淪為殺人的劊子手，接受日本政府的巨額援助。日本文部省和東京大學的往返文件顯示，該校曾收到來自731部隊的「特殊費用」1,600日圓（折合現在的500萬日圓，約合35萬港元）。

前細菌研究製造部長川島清表示，僅昭和15年（1940年）就有約1,000萬日圓（折合現在約300億日圓；約21億港元）用於研發細菌武器。

日本戰敗後，前關東軍總司令官、731部隊人體實驗的「幕後黑手」於1956年返回日本，受到熱情接待，並與時任日本首相鳩山一郎見面。

部隊長石井四郎與美國達成一項協議，也使其免受制裁，就是將所有人體實驗的數據交給美國。其他在中國進行人體實驗的「技師」，回到日本也得到重用，升至教授乃至行業權威的例子比比皆是。美國學者表示，人體實驗的數據是用極其殘忍、非人道的方法收集的，也是731部隊進行人體實驗的存證。

日本NHK電視台曾於去年8月播出紀錄片《731部隊的真相》，在中日兩國間引起巨大反響。《731部隊——人體實驗是這樣展開的》是其繼去年之後推出的第二部講述731部隊在華罪行的紀錄片。

日本傳媒揭自己國家瘡疤都無事

你去幫手做下實驗

依加係向左傾
揭自己國家醜陋既過去反而係會得到大家既認同 讚揚

唔係左唔左嘅問題
事實係發生咗
始終要面對
但用呢樣嘢嚟索償，仲要屈完又屈，就另一回事

講研究歷史
只要日本肯做
係可以仔細到嚇死你
記得去過奈良有個唔知乜塔既古跡
個塔早已燒晒
日本仔竟然可以逐忽逐忽掘個地基
逐cm度然後用3d模擬返整座塔出黎

連登盲反撚會覺得只要係用支那人做實驗就ok

我地偉大既祖國幾時拍返套文革記錄片

起底很重要

以前故事去到呢集幾好
後面變得太天方夜譚

期待共匪出套土改三反五反鎮反肅反鳴放反右大躍進大饑荒人民公社文革六四之類嘅紀錄片

不過話明共匪又點會出丫？

支那人就死得值啦 唔係呢啲人體實驗醫學方面點會進步得咁快

一定係假新聞

美國佬收晒德國 日本科技。。

一邊痴撚線整武器
另一邊痴撚線視命如芥

傻鳩扮崇日撚又會扮得咁屎

咪係囉, 單單打打

根本係日本狗曲線偽崇日醜化支那人

是日本軍國主義

馬路大

講真你打輸仗就唔好要求敵人當人咁對你咁天真，二戰九萬幾投降比蘇聯德軍結果得五千人有命返去德軍又準備如果成功占領城市處块所有男人

死喇死喇無得再屈人否認侵略喇

日軍都唔知幾好人

支那軍又係度亂改歷史

日軍殺得支那人多,

定係毛澤東殺得支那人多？

支那人其實係地球有無存在價值？

假如支那人係地球消失, 世界會更美好, 定係更壞？

中國人為科學發展付出很多

你同何君堯有咩分別

其實直至2018年今日

支那人都係自我做緊人體實驗

元素表有乜野佢地未食過落肚既?

提出問題都唔得？

你SHORT架?

細個睇到會覺得好慘

而家只要將入D實驗品睇做
支那光頭男
支那大叫「唉 這邊」大媽
同支那咦哇鬼叫左撞右撞食野又企上張櫈既細路

就會舒服哂

其實2003年SARS, 都可能係解放軍拿香港人黎做細菌武器實驗

支那只係識做呢d小動作
以為會勾起抗日
笑死人

你隻支狗以為加個本土係段面就有用
一起底
原來又係支那五毛狗

NHK呀 傻鳩

樓主貼呢啲新聞有咩居心?

如果建立左香港民族意識,
睇呢D野, 同睇納粹屠猶既紀錄片, 感覺係一樣：

知道係錯,

但無乜話「民族大義」云云, 要為近一個世紀之前既事去仇日仇乜仇物囉

支持車哂d崇日撚去做人體實驗
好正常都講得出

日本人點會做呢啲事
一定係共產黨比錢

當年打仗日軍根本一個中國人都冇殺

某黨和國家領導人:
殺自己人係國家行為合法殺人

新疆人第一個企出黎講
核幅射你地食過未

拿突厥人做核實驗, 真係CLS啦

之前都有報導話, D支那米含重金屬

咪又係元素表

講活摘器官,

支那人真係權威啦

得閒去旺角睇下法輪功 個擋攤

五毛會扮睇唔到
支狗真係好可悲

冇左德國同日本當時人體實驗
現今醫學都唔會有咁大進步
雖然好殘忍 但事實如此

支那狗/五毛狗又屌人盲反

講731部隊, 近一個世紀前既野, out唔out呀

支共活摘器官, 仍21世紀人體實驗技術

呢D先係人體實驗最前線